黃明志發「道歉聲明」預告回馬來西亞自首

馬來西亞創作才子黃明志，多次批判馬來西亞政府，還因拍電影「你是豬」遭檢舉，三度通緝。他12日在臉書發「道歉聲明」影片，雖然說著對一些爭議事件「致歉」，但聲明內容酸味十足，依舊十分「黃明志」。

他首先表示「如果沒有黃明志這世上不可能有人罵粗話，甚至不可能會有粗話，這些被我教壞的小朋友的父母，根本不需要負任何責任。」，然後又說「我不應該敢怒敢言，不該對政府有任何的批評，因為他們真的為人民犧牲很多睡眠時間」，並稱「我應該跟警方合作，完全配合他們的調查，因為他們為人民付出的真的也很多，半夜三點都不睡覺，偶爾會突然出現在馬路旁邊，非常努力地在工作。」而隨著他說出「道歉內容」，影片卻附上了崗位上空無一人、警方打瞌睡、半夜臨檢等照片。

而他拍出諷刺馬來西亞教育制度的電影「我是豬」，卻也在這次影片中說道：「我不該批評我們國家的教育制度...馬來西亞根本沒有種族歧視，都是我一個人在胡說八道」，雖後說得一連串不好的話，然後說這些在民間到處都能聽的到，「這些都是事實」，他還稱「我根本不該把這些社會上不好的題材拍成電影，或透過歌曲、MV來表達這些『不存在』的問題」，影片黃明志說著反話「道歉」，酸度爆表。

他最後還發表「不自殺聲明」，表示自己精神正常，還拉起上衣證明目前身上沒有傷。

真勇者

呢條友真係串得起
同埋串親都係d達官權貴
香港以前都有，又係搞音樂
就叫lmf

馬來西亞，係欺壓華人既國家
但如果討論民唔民主，言論自唔自由
要睇你係咩人
你係華人會受制於土人優惠政策，你各樣福利會打折，入學做生意各識要讓利土人，批評政府有機會比人拉

Ok，如果你係土人，即係巫族馬拉鬼，你會非常爽yy
土人屌政府，係大條道理
土人拎福利，係國家政策

你站係土人角度，係完全無黃明志呢啲問題

你如果係土人，你會叫土人政府快啲拉鳩佢
你諗深一層，一個土人回教國一定傾斜政策偏幫土人
有乜問題？
好似香港咁基層福利俾晒大陸單程證？
人地大馬反而無咁傻

創作本身就係反映社會問題既一個渠道
而因為創作而被極權打壓呢件事真係好可悲....

所以支那同而家香港主流樂壇真係聽壞人

套嘢好似淨係用咗十幾日拍
有無咩合法渠道可以睇

馬華唔抵爭

你識馬華既話，首先會發現佢地係好自大，因為比較有錢，睇唔起巫族窮，話土人係懶閪，土人政府正仆街。

係，土人政府對非巫族係好仆街，結果馬華就變成中共支持者，日日打飛機，性幻想中共強大，土人就唔敢恰佢地

結果土人政府繼續恰鳩馬華

錯撚左
最撚憎你呢種人
你既做法同中國人同埋極權政府一樣

一個民主國家 唔應該存在一等二等公民
香港係討厭大陸人
問題係150
取消就唔存在問題
而唔係係香港整一等二等公民

華人係有份建立馬來西亞
仲早過馬來西亞存在㗎

本地政府對班華人唔好
所以班華人好支持大陸共產黨

成日覺得大陸 強大, 佢地都會唔駛比人欺負
(事實上,佢地仆街大陸都唔會理)
當然, 佢地有呢個諗法好大原因係大陸媒體鋪天蓋地式文宣

因為中文媒體基本上比大陸佔據晒

你係土人，個個唔係極權政府
你係馬華，個個就係極權政府

我諗你誤會左，馬來西亞憲法寫明呢個係巫族擁有既國家，巫族有特權，立國時已經係咁
八九成政府高層都係巫族
人地只為巫族謀福利
當年唔滿意，離開聯邦個個，叫新加坡

土人佔大馬超過七成
選一萬次個個都永遠係土人政府
人地一人一票，政綱就係為土人謀福利爭更多特權
選民buy，人地選贏，人地點唔係民主國家？
要左先係民主國家？我睇唔出佢有幾唔民主

保障土人權益係可以
但間接分一等二等逼害其他種族公民就唔啱
馬拉憲法寫明每個人都平等有言論自由

希特拉統治緊德國既時候
係日耳曼人眼中就唔覺得係極權
所以唔係極權？

定習近平眼中唔係極權
所以成個國家都唔係極權？

講緊既係特權令佢地踩界逼害其他人既問題
重點唔係佢地有特權

弱智
民主制度最講公平、平等
一個唔公平唔平等既社會有咩資格講民主
土人有特權既目的係保障其利益
唔係製造更多利益
有特權唔代表可以用特權打壓其他人

你咁講 只係少數服從多數既投票原則 民主理念唔止係咁喎....

有一班唔承認自己係香港人既支那人
你又趕佢唔走
又無得搞種族滅絕
分公民權就係唯一既解決方法
英國都有分BC同BNO啦

你咁能醒，可以去叫大馬人搞公投，建議廢除馬來人至上政策，可能佢地發神經真係搞，睇下結果係點。

馬來人至人政策，立國時講明你同意馬來人至上，土人"恩賜"，無錯，土人講到明係"恩賜"公民權比你。
由立國一刻已分清一二等人民，土人有特權，各樣傾斜，黃明志攻擊緊既，就係馬來人至上政策，土人政權第一樣諗到既，係你地馬華想違反當年我巫族"恩賜"公民權比你既條件。

你可以話佢垃圾國家，可以話佢野人，so?

佢地而家都仲係到既

我同你講，黃明志由始至終，核心就係攻擊土人特權，土人就會認為你馬華當年透過接受馬來人至上得到我巫族既"恩賜"得到公民權呢件事上反悔。

巫族既憤怒係認為你華族有人想不守信約

我諗起美國黑奴 林肯同內戰

當然啦
言論自由，平等，等等既理念，係巫族中係無問題的
好多人認為馬來西亞係"馬來西亞人既馬來西亞"

其實誤會，一開始就係"馬來人既馬來西亞"，即係巫族既馬來西亞，巫族立國，建立馬來人至上特權，各族同意，可以"恩賜"公民權比非巫族。

巫族一直都認為，我巫族既馬來西亞，同你華族無咩關係，我"賜"你公民權，"𧶽"你土地，簡單黎講，我係主人，你係臭四。

你諗清楚，邊個踩界，邊個想郁巫族特權，先搞清楚